廉恥係今日真係賤得好緊要

近排有兩單野令我覺得而家社會就係咁
按先後第一梗係火雞姐果單，俾人揭發偷野欺凌之後潛哂水
第二單就係安心啦，一條片出街就全城圍插

只不過當中睇到就係依個社會唔係講緊你做嘅野啱唔啱，因為上述兩單野當事人一早知係一定錯；今時今日只不過係睇緊你隱瞞得好唔好。
如果兩單野無出到街，佢地跟本就唔會喊屎喊忽咁出黎say sorry﹐所有野嘅潛台詞只不過係：「今次係我柒左，求下大家俾條生路我行啦。」
然後隱形一排，等各位悶喇又出黎揾過食。例子就係火雞姐而家已經風風光光咁蒲哂頭show屎忽。

可見其實唔只係佢地無廉恥，查實大家都係無咩廉恥，火雞姐咁快蒲返頭證明大部份人跟本唔會理佢做過咩，真人係點，好多人似乎都唔會理人嘅過去紀律，最緊要你娛樂到我啦，我就會Like你；一有野扑住去圍插只係佢地另一種娛樂我地嘅方式，就係可以置身事外盡情地批判批鬥，睇到佢地道哂歉兩行鼻涕嘅時候再落井下石，但時間一過，佢地又可以風風光光走出黎，隔左咁耐再踩佢地，自然就變左少數排，變左hater.
一班人就會出黎同你講，娛樂圈係咁架啦，人就係咁架啦，男同女就係咁架啦，社會就係玩架啦。

廉恥算得咩呀今日，女嘅就係鍾意花弗賤男，男嘅就係鍾意偷食；根本唔應該係咁格，只要大家齊心d﹐對住依d人再恨d﹐人先會變好，高尚；但係今日嘅香港，狗公横行，女嘅就睇錢做人；我出權出錢，你就出閪，已經變左現今嘅道理。從前我唔明，點解話女人都係雞，男人都係狗公，今日終於明，唔係講緊依個世界絕對對無好仔好女呀，係事實上香港嘅價值觀就係咁，而且好多人都懶醒，越黎越認同依種玩法，結果咪就係好人你唔玩埋一份呀，咁我依邊屌住先啦，唔爭在我屌埋你條女呀，反正我show下quali佢就h制，條女就一路叫，一路規劃未來。廉恥道德，who fucking care?? 揾到錢玩女人係男人嘅成就；釣到有錢仔食幾件就係女人嘅榮譽。

其實多得「民主」
由人數決定權力嘅多寡所以令到平民嘅勢力擴大
漸漸社會風氣向平民傾斜，而平民係冇精英咁注重傳統禮節
事關精英主義下，精英嘅地位俾受禮節、教養約束，起碼表現出嚟都會似返個上流嘅人
有依啲人做社教化帶領社會風氣，唔會差得去邊
依個係全球趨勢，就算西方國家嘅有錢佬，佢地嘅禮節都變得薄弱，甚至係廉恥，因為同上面講嘅一樣，民主社會下，勢力係來自人數
但獨裁嘅國家又係咪好注重禮節？明顯唔係
因為依家淨返嘅獨裁國家一係有共產背景，一係就係啲failed state
所以冇得救㗎啦，肥彭都話「民主」係好差嘅制度，但對比其他制度已經叫最可行

而且，除咗「民主」
社交媒體、資訊自由都係原因
以前做新聞編輯同我上面講差唔多
係靠新聞取材、編輯品行嚟做佢地傳媒嘅地位、指標，可以類比「資訊精英主義」
但依家社交媒體、資訊自由下，要令資訊流通得快同廣，反而係要資訊夠俗、貼近平民，「資訊平民化」嘅問題亦都引至社會風氣變得低俗

根據大巿場小政府信仰
其實民主國家𥚃已經唔係政府話事

所以我上面再補充返 資訊自由 嘅問題
市場一定係平民為主
如果由得市場主導嘅話，社會風氣一定會向下

邊個決定社會風氣？咪又係大財團
如果社會風氣係研究學問、尋根究底
平民百姓自然會研究
而家平民百姓睇完劣質資訊
賭下波賭下馬再去嫖妓
咁又一天

係時候要浸豬籠

「民主」同資訊自由只係催化劑, 唔係社會風氣向下主因
左翼左派同後現代主義先係主因, 背後反映緊發達地區既道德同文化危機

二戰後西方國家對於民族主義右派採用既手法係徹底邊緣化
係一切公共空間封殺極右所有既宣傳途徑
而對極左分子就盡可能統戰左翼中既溫和左派
透過開放更多空間比溫和左翼進入政策制定層面

全力否定民族主義右派既後果就係人自身既原罪感取代左信仰真空
非理性既叛逆取代愛國同宗教狂熱
斯賓格勒的預言逐漸應驗：人們沒有了恐懼，同時沒有了追求的目標；失去了創新力同欲望，西方文明最後將不可救藥地徹底崩塌。
社會風氣向下就係文明係失去生命力
步入長期自我否定既回圈既體現